\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Mecanica dos sólidos 2 para Engenharia}$\quad$(201359)}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
1- Análise de Tensões; 
 \\
2- Teoria da elasticidade;
 \\
3- Critérios de falha;
 \\
4- Deflexão de vigas;
 \\
\textbf{Programa} \\
1. Análise de Tensões
 \\
1.1. Torção,
 \\
1.2. Flexão pura;
 \\
1.3. Carregamento transversal;
 \\
1.4. Carregamentos Combinados.
 \\
2. Teoria da Elasticidade
 \\
2.1. Tensões
 \\
2.2. Conceito de tensão;
 \\
2.3. Vetor tensão;
 \\
2.4. Estado de tensão e equações diferenciais de equilíbrio;
 \\
2.5. Tensões principais;
 \\
2.6  Tensor de Cauchy e invariantes do tensor;
 \\
2.7. Problema de autovalor/autovetor.
 \\
3. Critérios de falha
 \\
3.1. Modelo de von Mises e Tresca;
 \\
3.2. Modelo de Mohr-Coulomb;
 \\
4. Deflexão de vigas;
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
Ferdinand P. Beer, E. Russel Johnstom. Resistências dos Materiais. 1995 – Ed. Markom Books
 \\
Hibeller. Resistência dos Materiais. 10ª ou 11ª Edição.
 \\
Timoshenko, S. P.; Gere, J. E. Mecânica dos Sólidos vol. 1. LTC, 1982.
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
E. P. Popov. Introdução a Mecânica dos Sólidos. 1978 – Ed. Blucher.
 \\
Lemaitre, J., \& Chaboche, J. Mechanics of Solid Materials. 1990 - Cambridge Univ. Press.
 \\
Bhavikatti, S.S., Mechanics of Solids, New Age International.Original: 2010.
 \\
Hibeller, R. C. Mecânica - Estática - Mecânica para Engenharia. Pearson Prentice Hall, 10ed., 2005.
 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Mecanica dos sólidos 1 para Engenharia
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

